+++
title = "删除联邦应用"
description = "删除不再使用的联邦应用。"
weight = 13
+++

删除不再使用的联邦应用。将同时删除联邦集群成员集群下的联邦应用及应用下资源。

**说明**：创建或更新联邦应用时创建的联邦资源，例如：应用、部署、有状态副本集、内部路由、配置字典等，不支持直接在对应的资源列表或详情页删除，仅能通过删除联邦应用的方式删除。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入控制集群的联邦命名空间。

2. 单击 **应用** > **联邦应用**，进入联邦应用列表页面。

3. 单击待更新联邦应用记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **删除**。

	**或**：
	
	1. 单击待删除 ***联邦应用的名称***，进入联邦应用的详情页面。
	
	2. 单击页面右上角的 **操作** 下拉按钮，并选择 **删除**。


7. 在弹出的确认提示框中单击 **确定** 按钮。